{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Projeto EDRA","text":""},{"location":"#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> Esta central de documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 projetada para ser um recurso valioso, facilitando a colabora\u00e7\u00e3o e assegurando o alinhamento com os objetivos e expectativas do projeto.  </p> <p>  Navegue pelos diferentes documentos para obter informa\u00e7\u00f5es detalhadas e atualizadas sobre cada aspecto do desenvolvimento e gest\u00e3o do nosso projeto\u00a0de\u00a0software. </p>"},{"location":"#apresentacao-do-projeto","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto","text":"<p> Projeto de desenvolvimento de software elaborado como parte da disciplina \"M\u00e9todos e Desenvolvimento de Software\" \u2013 2024.1, ministrada pelo professor Ricardo Ajax. O projeto \u00e9 desenvolvido pela equipe POLLUX e tem como objetivo criar uma plataforma web chamada EDRA. Esta plataforma visa integrar e otimizar o gerenciamento e a divulga\u00e7\u00e3o das atividades da equipe de competi\u00e7\u00e3o EDRA, concentrada no Campus do Gama da Universidade de Bras\u00edlia - FGA, UnB.  </p> <p> Na parte de gerenciamento, a qual somente membros da equipe de competi\u00e7\u00e3o ter\u00e3o acesso com base nos seus cargos, ser\u00e1 fornecidos espa\u00e7os para administrar atas e presen\u00e7a em reuni\u00f5es, cronograma, documentos, controle financeiro e de estoque. </p> <p> J\u00e1 no que tange a divulga\u00e7\u00e3o, o objetivo do produto \u00e9 promover a exposi\u00e7\u00e3o da EDRA, bem como competi\u00e7\u00f5es, eventos, drones, pe\u00e7as e espa\u00e7o para conhecer a equipe (apresenta\u00e7\u00e3o), tudo isso de forma mais completa do que o Instagram, que hoje, \u00e9 a \u00fanica forma de divulga\u00e7\u00e3o da equipe de competi\u00e7\u00e3o. Este projeto acad\u00eamico utiliza metodologias \u00e1geis, especificamente Scrum e XP, para garantir a qualidade e a efic\u00e1cia do processo de desenvolvimento. </p>"},{"location":"#integrantes","title":"Integrantes","text":"<p> Encontra-se aqui a equipe por tr\u00e1s desse projeto de software. Dividida nos seguintes cargos: </p>"},{"location":"#scrum-master","title":"Scrum Master","text":"<p> O Scrum Master \u00e9 respons\u00e1vel por gerenciar a metodoligia \u00e1gil e garantir que a equipe siga os princ\u00edpios do Scrum. Esta fun\u00e7\u00e3o envolve a coordena\u00e7\u00e3o das sprints. O Scrum Master promove a colabora\u00e7\u00e3o e a comunica\u00e7\u00e3o eficaz dentro da equipe, sendo essencial para o sucesso. </p> <ul> <li>Integrante: J\u00falia Rocha Fortunato</li> </ul>"},{"location":"#product-owner","title":"Product Owner","text":"<p> O Product Owner atua como a ponte entre as necessidades do cliente e a equipe de desenvolvimento. Respons\u00e1vel por definir a vis\u00e3o do produto, priorizar o backlog e garantir que cada funcionalidade seja entregue, revisada e testada, para agregar valor aos usu\u00e1rios finais. </p> <ul> <li>Integrantes: Maria Clara Oleari de Ara\u00fajo e Felipe Matheus Ribeiro Lopes.</li> </ul>"},{"location":"#desenvolvedores-front-end","title":"Desenvolvedores Front-End","text":"<p> Os Desenvolvedores Front-End s\u00e3o respons\u00e1veis por criar e prototipar interfaces de usu\u00e1rio intuitivas e esteticamente agrad\u00e1veis. Levando em considera\u00e7\u00e3o o design e a aten\u00e7\u00e3o aos detalhes. Garantindo assim, experi\u00eancias e intera\u00e7\u00f5es de usu\u00e1rio agrad\u00e1veis, fornecendo layouts que proporcionam uma f\u00e1cil utiliza\u00e7\u00e3o e navega\u00e7\u00e3o. </p> <ul> <li>Integrantes: Maria Clara Oleari de Araujo, Julia Rocha Fortunado, Felipe Matheus Ribeiro Lopes, Felipe Fernandes Brandim.</li> </ul>"},{"location":"#desenvolvedores-back-end","title":"Desenvolvedores Back-End","text":"<p> Os Desenvolvedores Back-End s\u00e3o respons\u00e1veis pelo resolu\u00e7\u00e3o de problemas complexos. Os mesmos, constroem sistemas robustos e escal\u00e1veis, focando na l\u00f3gica de servidor, bancos de dados e integra\u00e7\u00e3o de APIs. Garantindo assim, n\u00e3o s\u00f3 a contribui\u00e7\u00e3o eficaz em diversas etapas do projeto, mas tamb\u00e9m o perfeito funcionamento do projeto EDRA.  </p> <ul> <li>Integrantes: Mauricio Ferreira de Araujo, Jo\u00e3o Ricardo Firmino de Almeida, Caio Ant\u00f4nio Ara\u00fajo Garcia de Almeida, Kau\u00e3 Richard de Souza Cavalcante.</li> </ul> <p> A equipe \u00e9 mais do que a soma de suas partes. Cada membro desempenha um papel vital na realiza\u00e7\u00e3o do projeto, levando em considera\u00e7\u00e3o os objetivos para entregar o que\u00a0foi\u00a0planejado. </p> <sub>J\u00falia R. Fortunato</sub> <sub>Kau\u00e3 Richard</sub> <sub>Maria Clara</sub> <sub>Caio Ant\u00f4nio</sub> <sub>Felipe Brandim</sub> <sub>Jo\u00e3o Ricardo</sub> <sub>Mauricio Ferreira</sub> <sub>Felipe Matheus</sub>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-1/","title":"Ata 1","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 15/05/2024 Registro da ata da reuni\u00e3o 1 J\u00falia Fortunato"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-1/#reuniao-1-grupo-pollux","title":"Reuni\u00e3o 1 - Grupo Pollux","text":""},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-1/#informacoes-gerais","title":"Informa\u00e7\u00f5es gerais","text":"<ul> <li>Data: 14/05/2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 21h</li> <li>Local: Discord (online)</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-1/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Caio Ant\u00f4nio</li> <li>Felipe Brandim</li> <li>Felipe Matheus</li> <li>Jo\u00e3o Ricardo</li> <li>J\u00falia Fortunato</li> <li>Maria Clara Oleari</li> <li>Maur\u00edcio Ferreira</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-1/#discussao-da-reuniao","title":"Discuss\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>Al\u00e9m de conversarmos sobre as decis\u00f5es finais para a melhor arquitetura do projeto, tivemos a primeira Sprint Planning de desenvolvimento para a Sprint 1 e as devidas tarefas a cada grupo, haja vista que hav\u00edamos conseguido acesso ao GitHub no pr\u00f3prio dia 14. Tivemos tamb\u00e9m a apresenta\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo do site pela equipe respons\u00e1vel pelo mesmo (J\u00falia, Maria, Felipe M. e Maur\u00edcio).</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-1/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<p>Foi decidido ent\u00e3o que tentar\u00edamos utilizar o Vite, para facilitar o gerenciamento do projeto. A equipe de desenvolvimento Front-End deve criar o CSS bruto da p\u00e1gina, al\u00e9m das telas de Login e Cadastro. J\u00e1 para o Back-End, deve ser criado a tabela em SQL, DER, esqueleto do Ruby e a inicializa\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o do Ruby com o BD.</p> <p>O quadro Kamban da equipe segue atualizado com os respons\u00e1veis por cada tarefa e como a equipe est\u00e1 dividida, podendo sofrer eventuais remanejamentos, que pode ser acessado em Miro da equipe.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-2/","title":"Ata 2","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 29/05/2024 Registro da ata da reuni\u00e3o 2 J\u00falia Fortunato e Maria Clara"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-2/#reuniao-2-grupo-pollux","title":"Reuni\u00e3o 2 - Grupo Pollux","text":""},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-2/#informacoes-gerais","title":"Informa\u00e7\u00f5es gerais","text":"<ul> <li>Data: 21/05/2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 21h</li> <li>Local: Discord (online)</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-2/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Felipe Brandim</li> <li>Felipe Matheus</li> <li>Jo\u00e3o Ricardo</li> <li>J\u00falia Fortunato</li> <li>Maria Clara Oleari</li> <li>Maur\u00edcio Ferreira</li> </ul> <p>OBS: Caio justificou sua falta, por motivos de campeonatos na equipe de basquete que o mesmo participa.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-2/#discussao-da-reuniao","title":"Discuss\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>Ao fazer a Sprint Retrospective, todos apresentaram o que foi trabalhado e conseguimos cumprir as metas semanais. Tanto os desenvolvedores do Frontend quanto do Backend apresentaram o que foi conquistado e como foi feito. Dessa forma, ao fazer a Sprint Planning, levamos em considera\u00e7\u00e3o as demandas semanais de alguns membros da equipe para pensar no que deveria ser feito, haja vista que a mesma seria muito alta.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-2/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<p>Desta forma, ficou decidido que o Backend deveria ser respons\u00e1vel pela estrutura\u00e7\u00e3o das tabelas necess\u00e1rias para o gerenciamento e o Frontend deveria continuar a trabalhar nas telas, principalmente as que dizem respeito ao gerenciamento. </p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-3/","title":"Ata 3","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 29/05/2024 Registro da ata da reuni\u00e3o 3 J\u00falia Fortunato e Maria Clara"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-3/#reuniao-3-grupo-pollux","title":"Reuni\u00e3o 3 - Grupo Pollux","text":""},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-3/#informacoes-gerais","title":"Informa\u00e7\u00f5es gerais","text":"<ul> <li>Data: 28/05/2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 21h</li> <li>Local: Discord (online)</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-3/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Caio Ant\u00f4nio</li> <li>Felipe Brandim</li> <li>Felipe Matheus</li> <li>Jo\u00e3o Ricardo</li> <li>J\u00falia Fortunato</li> <li>Kau\u00e3 Richard</li> <li>Maria Clara Oleari</li> <li>Maur\u00edcio Ferreira</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-3/#discussao-da-reuniao","title":"Discuss\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>Na nossa terceira reuni\u00e3o de desenvolvimento, foi conversado principalmente sobre os prazos da disciplina, uma vez que precisamos nos preocupar com a entrega. Pontuamos tamb\u00e9m que todos do grupo devem engajar e se esfor\u00e7arem para fazer o trabalho dar certo, tendo em vista que precisamos da ajuda de todos para conclu\u00ed-lo. Ent\u00e3o, pensamos tamb\u00e9m como o front e o back se comunicariam em algumas telas de gerenciamento e algumas estrat\u00e9gias para facilitar nosso trabalho.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-3/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<p>Portanto, ficou decidido que deveriam pesquisar maneiras de realizar a Tela Reuni\u00e3o e a Tela Cronograma. Al\u00e9m de arrumar a git page e o documento de vis\u00e3o, levando em considera\u00e7\u00e3o os pontos corrigidos pelo professor.  Para adiantarmos bem o projeto, concordamos em o back come\u00e7ar a integra\u00e7\u00e3o da tela esqueci senha, a de cadastro e a de login, subir o conteiner de e-mail no Docker e realizar a configura\u00e7\u00e3o do certificado SSL do HTTPS. J\u00e1 para a equipe de desenvolvimento front, finalizar a tela detalhe, implementar as telas de reuni\u00e3o, documento, financeiro, cronograma e estoque. Al\u00e9m disso, arrumar o Figma, prototipar e realizar a tela CRUD admin, que foi uma ideia que surgiu nessa reuni\u00e3o. Tamb\u00e9m \u00e9 desejado, para essa sprint criar e verificar vari\u00e1veis de se\u00e7\u00e3o da tela Login.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-4/","title":"Ata 4","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 05/06/2024 Registro da ata da reuni\u00e3o 4 J\u00falia Fortunato e Maria Clara"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-4/#reuniao-4-grupo-pollux","title":"Reuni\u00e3o 4 - Grupo Pollux","text":""},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-4/#informacoes-gerais","title":"Informa\u00e7\u00f5es gerais","text":"<ul> <li>Data: 04/06/2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 21h</li> <li>Local: Discord (online)</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-4/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Caio Ant\u00f4nio</li> <li>Felipe Brandim</li> <li>Felipe Matheus</li> <li>Jo\u00e3o Ricardo</li> <li>J\u00falia Fortunato</li> <li>Maria Clara Oleari</li> <li>Maur\u00edcio Ferreira</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-4/#discussao-da-reuniao","title":"Discuss\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>Na nossa quarta reuni\u00e3o de desenvolvimento, foi conversado principalmente sobre adiantar tudo que for poss\u00edvel para finalizar o quanto antes o projeto. Mostramos os progressos das telas e que o banco de dados est\u00e1 bem estruturado. Pensamos tamb\u00e9m em continuar com a integra\u00e7\u00e3o do front e do back. Al\u00e9m da refatora\u00e7\u00e3o da tela admin, e que apenas o admin ter\u00e1 acesso a tela criar conta, e somente ele poder\u00e1 criar novas contas. Ap\u00f3s o ponto de controle com o monitor, realizado em sala na quarta (05/06), queremos come\u00e7ar com os testes o quanto antes.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-4/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<p>Portanto, ficou decidido que a equipe do front deve ser respons\u00e1vel por finalizar todas as telas que est\u00e3o pendentes (Tela Cronograma, Tela Detalhe e Tela Admin), sendo que a Tela Admin deve ser refatorada levando em considera\u00e7\u00e3o a estrutura dos cargos no banco de dados. A integra\u00e7\u00e3o pela equipe do back tamb\u00e9m deve continuar durante\u00a0essa\u00a0semana, al\u00e9m do in\u00edcio dos testes.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-5/","title":"Ata 5","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 13/06/2024 Registro da ata da reuni\u00e3o 5 J\u00falia Fortunato e Maria Clara 2.0 17/06/2024 Registro dos pontos de controle J\u00falia Fortunato e Maria Clara"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-5/#reuniao-5-grupo-pollux","title":"Reuni\u00e3o 5 - Grupo Pollux","text":""},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-5/#informacoes-gerais","title":"Informa\u00e7\u00f5es gerais","text":"<ul> <li>Data: 11/06/2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 21h</li> <li>Local: Discord (online)</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-5/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Caio Ant\u00f4nio</li> <li>Felipe Brandim</li> <li>Felipe Matheus</li> <li>Jo\u00e3o Ricardo</li> <li>J\u00falia Fortunato</li> <li>Maria Clara Oleari</li> <li>Maur\u00edcio Ferreira</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-5/#discussao-da-reuniao","title":"Discuss\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>Na nossa quinta reuni\u00e3o de desenvolvimento, foi apresentado conflitos nas tabelas feitas pelo backend, os erros foram encontrados ao fazer a integra\u00e7\u00e3o com as telas, apontando que as mesmas estavam estruturadas incorretamente. Tamb\u00e9m foram encontrados alguns problemas em telas, logo deveriam ser refatoradas, como o esquema da Tela Admin, para controle de acesso, e a Tela Reuni\u00e3o. </p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-5/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<p>Umas das decis\u00f5es foi fazer a programa\u00e7\u00e3o em pares com um integrante do front e um do back para refatorar todas as tabelas, o quanto antes. Tamb\u00e9m deixamos marcado uma nova reuni\u00e3o de ponto de controle para a quinta-feira, dia 13/06, para ver o andamento do trabalho de cada par.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-5/#pontos-de-controle","title":"Pontos de controle","text":"<p>Ao longo da sprint foi definido que ter\u00edamos pontos de controle para acompanhar o andamento do projeto, devivo a interfer\u00eancias no back e o curto prazo de entrega. Segue documenta\u00e7\u00e3o de cada um:</p> <p></p> <p>Quinta-feira (13/06): foram conversadas atualiza\u00e7\u00f5es sobre a integra\u00e7\u00e3o das telas, organiza\u00e7\u00e3o do figma e andamento das tarefas no Miro.</p> <p>Participantes</p> <ul> <li>Caio Ant\u00f4nio, Felipe Brandim, Felipe Matheus, Jo\u00e3o Ricardo, J\u00falia Fortunato, Maria Clara Oleari, Maur\u00edcio Ferreira</li> </ul> <p></p> <p>S\u00e1bado (15/06): atualiza\u00e7\u00f5es sobre andamento da integra\u00e7\u00e3o, tendo em vista que tela Financeiro, Documentos e Estoque j\u00e1 estavam em perfeito funcionamento. Sobre testes, decidimos utilizar o Git Action e fazer testes de integra\u00e7\u00e3o e unit\u00e1rios, principalmente no backend que \u00e9 o foco para o funcionamento da aplica\u00e7\u00e3o.</p> <p>Participantes</p> <ul> <li>Caio Ant\u00f4nio, Felipe Matheus, Jo\u00e3o Ricardo, J\u00falia Fortunato, Maria Clara Oleari, Maur\u00edcio Ferreira, (*) falta do Felipe Brandin justificada, devido ao curso de ingl\u00eas.</li> </ul> <p></p> <p>Domingo (16/06): novamente, atualiza\u00e7\u00f5es sobre integra\u00e7\u00e3o. A Tela Calend\u00e1rio estava integrada e em funcionamento, faltando apenas a tela Reuni\u00e3o. O Figma foi devidamente atualizado, conforme o layout final das telas. Conversamos sobre como seria nossa apresenta\u00e7\u00e3o para o ponto de controle e analisamos nosso trabalho em grupo, ferramentas utilizadas e aprendizados. Tamb\u00e9m, tivemos uma conversa sobre uma vis\u00e3o geral do que falta desenvolver para a entrega final.</p> <p>Participantes</p> <ul> <li>Caio Ant\u00f4nio, Felipe Brandim, Jo\u00e3o Ricardo, J\u00falia Fortunato, Maria Clara Oleari, Maur\u00edcio Ferreira</li> </ul> <p></p> <p>Segunda-feira (17/06): mais uma vez, nos reunimos para receber atualiza\u00e7\u00f5es sobre o andamento das atividades antes da Sprint Retrospective. Token de acesso j\u00e1 est\u00e1 funcionando nas telas integradas e foi conversado sobre como fazer a melhor implementa\u00e7\u00e3o do backend para recupera\u00e7\u00e3o de senha. Continua-se assim o desenvolvimento, para o encontro semanal na ter\u00e7a-feira.</p> <p>Participantes</p> <ul> <li>Caio Ant\u00f4nio, Felipe Brandim, Jo\u00e3o Ricardo, J\u00falia Fortunato, Maria Clara Oleari, Maur\u00edcio Ferreira</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/","title":"Modelo ata","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 xxx xxx xxx"},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#reuniao-x-grupo-pollux","title":"Reuni\u00e3o x - Grupo Pollux","text":""},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#informacoes-gerais","title":"Informa\u00e7\u00f5es gerais","text":"<ul> <li>Data: </li> <li>Hor\u00e1rio: 21h</li> <li>Local: Discord (online)</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#participantes","title":"Participantes","text":""},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#discussao-da-reuniao","title":"Discuss\u00e3o da reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/modelo-ata/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":""},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/","title":"Documento de arquitetura - Grupo Pollux","text":""},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/#projeto-edra","title":"Projeto EDRA","text":"<p> Um documento de arquitetura de software, apresenta uma vis\u00e3o detalhada e estruturada da arquitetura de um sistema. Ele serve como guia para desenvolvedores, testadores e demais partes interessadas no projeto. Abaixo est\u00e3o os t\u00f3picos encontrados: introdu\u00e7\u00e3o, prop\u00f3sito, escopo, representa\u00e7\u00e3o arquitetural, defini\u00e7\u00f5es e justificativa da escolha, detalhamento, metas e restri\u00e7\u00f5es arquiteturais, vis\u00e3o de casos de uso, vis\u00e3o l\u00f3gica, vis\u00e3o de implementa\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o e as restri\u00e7\u00f5es adicionais.  </p> <p>O documento de arquitetura - vers\u00e3o 01 do projeto pode ser acessado no link a seguir: Documento de Arquitetura (V1)</p> <p>O documento de arquitetura - vers\u00e3o 02 do projeto pode ser acessado no link a seguir: Documento de Arquitetura (V2)</p>"},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/","title":"Documento de Plano de Testes - Grupo Pollux","text":""},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/#projeto-edra","title":"Projeto EDRA","text":"<p> O Documento de Plano de Teste, define a abordagem, recursos e cronograma das atividades de teste necess\u00e1rias para garantir que o projeto atenda aos requisitos especificados e funcione conforme o esperado. Ele serve como um guia para a equipe de teste.  comum. </p> <p>O documento de plano de testes do projeto pode ser acessado e ser\u00e1 sempre atualizado no link do documento a seguir: Documento de Plano de Testes</p>"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/","title":"Documento de Requisitos - Grupo Pollux","text":""},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/#projeto-edra","title":"Projeto EDRA","text":"<p> O Documento de Requisitos, captura e detalha todas as necessidades e expectativas em rela\u00e7\u00e3o ao sistema a ser desenvolvido. Ele serve como um contrato entre os clientes e a equipe de desenvolvimento, garantindo que todas as partes tenham uma compreens\u00e3o clara e comum. </p> <p>A equipe deciciu usar o Miro para construir todo o backlog do produto, junto com o cliente (equipe EDRA), de forma clara e com User Stories bem explicadas aos desenvolvedores. Dessa forma, podemos nos guiar de uma forma mais coesa. </p> <p>O documento de requisitos do projeto pode ser acessado pelo Miro, dispon\u00edvel no link a seguir: Documento de Requisitos</p>"},{"location":"documento-visao/documento-visao/","title":"Documento de Vis\u00e3o - Grupo Pollux","text":""},{"location":"documento-visao/documento-visao/#projeto-edra","title":"Projeto EDRA","text":"<p> O Documento de Vis\u00e3o, fornece um plano abrangente e estruturado para o desenvolvimento do projeto, destinado a melhorar a gest\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o da equipe EDRA, utilizando metodologias \u00e1geis e tecnologias modernas. Ele cont\u00e9m os seguintes t\u00f3picos: introdu\u00e7\u00e3o, vis\u00e3o geral do produto, declara\u00e7\u00e3o de posi\u00e7\u00e3o do produto, objetivos do produto, tecnologias a serem utilizadas, ciclo de vida do projeto, organiza\u00e7\u00e3o do projeto, planejamento das fases e itera\u00e7\u00f5es do projeto, matriz de comunica\u00e7\u00e3o, gerenciamento de riscos, crit\u00e9rios de replanejamento, processo de desenvolvimento de software, declara\u00e7\u00e3o de escopo do projeto e a tabela do backlog. </p> <p>Caso sejam feitas altera\u00e7\u00f5es e corre\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 colocado um novo arquivo indicando a nova vers\u00e3o.</p> <p>O documento de vis\u00e3o - vers\u00e3o 01 do projeto pode ser acessado no link a seguir: Documento de Vis\u00e3o (V1)</p> <p>O documento de vis\u00e3o - vers\u00e3o 02 do projeto pode ser acessado no link a seguir: Documento de Vis\u00e3o (V2)</p>"},{"location":"prototipo/prototipo/","title":"Prot\u00f3tipo de alta fidelidade - Grupo Pollux","text":""},{"location":"prototipo/prototipo/#projeto-edracom","title":"Projeto: EDRA.com","text":"<p>O prot\u00f3tipo de alta fidelidade da aplica\u00e7\u00e3o foi criada na ferramenta Figma. O mesmo \u00e9 estruturado com a parte de divulga\u00e7\u00e3o e a parte de gerenciamento, conforme constru\u00eddo no backlog com as necessidades requeridas pela equipe. </p> <p>No link a seguir, tem-se acesso ao prot\u00f3tipo: Prot\u00f3tipo - EDRA.com</p>"}]}